安倍晉三將提出明年加消費稅至10%

安倍晉三將提出明年加消費稅至10%

日本共同社報道，日本首相安倍晉三將於明日在內閣會議上，宣布把消費稅率由8%增至10%，並計劃在明年10月1日生效。

報道指出，是次徵稅目的是確保財政能夠負擔各社會保障制度，加稅是無可避免，並強調政府會採取所有必要措施，減少加稅造成負面影響，但日本各界擔心加稅或引發經濟衰退。

另外，日本央行行長黑田東彥相信，上調消費稅對經濟不會產生嚴重負面影響，又指上調消費稅的影響比上一次「小得多」。

是但啦

就算佢拎收多左既錢去起人工島 我都會支持